# Задание 1

https://hub.docker.com/repository/docker/mamaii/virt03/general

# Задание 2

1) **Высоконагруженное монолитное Java веб-приложение:**

Docker - в контейнере можно упаковать все зависимости Java и настроить окружение, чтобы обеспечить изолированность и портативность. Это упростит развертывание и управление приложением, а также обеспечит консистентность окружения между разработкой и продуктивной средой.

2) **Nodejs веб-приложение:**

Docker - аналогично Java-приложению, можно использовать контейнер для упаковки Node.js приложения и его зависимостей. Это также обеспечит консистентность и изоляцию, что особенно важно при наличии различных технологий.

3) **Мобильные приложения для Android и iOS:**

Здесь Docker не является оптимальным вариантом, поскольку он предназначен для контейнеризации приложений на уровне операционной системы, что не является стандартной практикой для мобильных приложений.
Разработка мобильных приложений обычно включает использование эмуляторов, SDK и других инструментов, которые легче управлять внутри *виртуальных машин*.

4) **Шина данных на базе Apache Kafka**:

Docker: Kafka может быть легко развернут в контейнерах, что упрощает управление и масштабирование. Docker Compose, например, может использоваться для определения всей инфраструктуры Kafka в виде кода.

5) **Elasticsearch-кластер:**

Docker: ELK-стек также может быть упакован в контейнеры. Это облегчит развертывание, масштабирование и обновление кластера.

6) **мониторинг-стек на базе Prometheus и Grafana:**

Prometheus и Grafana также могут быть запущены в контейнерах, что обеспечит простоту масштабирования и управления.

7) **MongoDB:**

Для MongoDB можно использовать как виртуальные машины, так и Docker-контейнеры, в зависимости от требований к производительности и уровню изоляции.

8) **Gitlab и Docker Registry:**

Gitlab может быть развернут как виртуальная машина, а Docker Registry – в контейнере. Это обеспечит изоляцию ресурсов для Gitlab и удобство управления Docker-образами.

# Задание 3:

Итоговый листинг с выводом на 2 контейнере:
```mamaii@docker-ubuntu:~/data$ docker exec -it container_debian1 bash
root@f77c8c3bf7aa:/# cd data/
root@f77c8c3bf7aa:/data# cat file
file_from_centos.txt  filefromhost.txt
root@f77c8c3bf7aa:/data# cat file
file_from_centos.txt  filefromhost.txt
root@f77c8c3bf7aa:/data# cd ..
root@f77c8c3bf7aa:/# cd data/
root@f77c8c3bf7aa:/data# cat file_from_centos.txt
centos
root@f77c8c3bf7aa:/data# cat filefromhost.txt
fromhost
```

# Задание 4:

https://hub.docker.com/repository/docker/mamaii/ansible/general 